%\begin{framed}
	%\section{W-Rechnung}
	%	\subsection{Verteilungen}
			\begin{mdframed}[frametitle=Allgemein]
				\begin{itemize}
				\item Komplement $ P(X > x) = 1-P(X \leq x) $
				\item $\Omega = $ Menge der Elementarereignisse
				\item $\omega = $ Elementarereignis (atomar) ein mögliches Ergebnis des Exp.
				\item Ereignis ($\in A$) Frage an ein Exp.
				\item mögliche Fragen $A\Rightarrow2^{|\Omega|}$ \\ $A=\{\{\omega_1\}, \cdots, \{\omega_n\}\} $
				\item Experiment
				\begin{itemize}
					\item beliebig oft unter gleichen (vergleichbaren) Bedingungen wiederholbar
					\item versch. Ergebnisse möglich
					\item Ergebnis nicht vorhersehbar
				\end{itemize}
				\end{itemize}
			\end{mdframed}
			\begin{mdframed}[frametitle=LaPlace,nobreak=true]
				Wahrscheinlichkeit für alle Elementarereignisse muss gleich sein
				
				\textbf{Bsp.:} 3 $\cdot$ würfeln \\
				$\Omega = \{(a,b,c)|a,b,c \in \{1,2,3,4,5,6\}\}$ \\
				3 Sechsen würfeln \\
				$P(6,6,6) = P(6)*P(6)*P(6) = \frac{1}{216} \Rightarrow\underline{0,463\%}$ \\
				2 Sechsen würfeln \\
				$|A|={1\choose1}{1\choose1}{3\choose2}{5\choose1} = 15$ \\
				$|\Omega| = 6^3$ \\
				$\Rightarrow P(2~sechsen) = \frac{|A|}{|\Omega|} = 0,069\overline{4} \Rightarrow \underline{6,94\%}$
			\end{mdframed}
			\begin{mdframed}[frametitle=Kolmogoroff]
			Axiome:
			\begin{enumerate}
				\item Die W. ist eine Fkt P mit $\{A|A\in \Omega\} -> [0,1] \in R$ und $ A -> P(A)$ 
				\item $P(\Omega) = 1$
				\item $P(A \cup B) = P(A) + P(B), falls A\cap B = \emptyset $
			\end{enumerate}
			Additionssatz für beliebige Eregnisse: \\
			$P(A \cup B) = P(A) + P(B) - P(A\cap B)$ \\
			Allg.: \\
			\[P(A) = \sum_{\omega\in A}^{} P(\{\omega\}) \]
			
			Zwei Feuermelder (Hitze(H) = 0,91; Rauch(R) = 0,95, R$\cap$H = 0,88) \\
			Beide Alarme melden Alarm: \\
			$P(R\cup H) = P(R)+P(H) - P(R\cap H) = 0,95+0,91-0,88 = \underline{0,98} $
			\end{mdframed}
			\begin{mdframed}[frametitle=geometrische Wahrscheinlichkeit,nobreak=true]
			\begin{tikzpicture}[domain=0:4,scale=0.8]
				      \draw[very thin,color=gray] (-0.1,-0.1) grid (3.9,3.9);
				      \draw[->] (-0.2,0) -- (4.2,0) node[right] {$a$};
				      \draw[->] (0,-0.2) -- (0,4.2) node[above] {$b$};
				      \draw[color=blue] (-0.2,3) -- (4.2,3) node[right] {$b\in [0,3]$};
				      \draw[color=blue] (3,-0.2) -- (3,4.2) node[above] {$a\in [0,3]$};
				      \draw[color=purple] plot (\x,\x) node[right] {$a< b$};
				      \draw[color=purple] (-0.2,1) -- (4.2,1) node[above] {$\forall b : b< 1$};
				      %\draw[color=blue] plot (\x,{sin(\x r)}) node[right] {$f(x) = \sin x$};
				      \fill[fill=blue]  plot [domain=0:1] (\x, \x) -- (0,1) -- cycle;
				      %\draw[color=orange] plot (\x,{0.05*exp(\x)}) node[right] {$f(x) = \frac{1}{20} \mathrm e^x$};
      		\end{tikzpicture}
			\end{mdframed}
			\begin{mdframed}[frametitle=bedingte Wahrscheinlichkeit]
			$P(A\cap B) = P(A)\cdot P(B|A) \Rightarrow P(B|A) = \frac{P(A\cap B)}{P(A)} $ \\
			\textbf{Bsp.:} 100 Zirkusbesucher 70\% Ki 30\% Erw \\
			Ki(80\%Zufr, 20\%$\neg$Zufr) Erw(20\%Zufr, 80\%$\neg$Zufr) \\
			W für zufälligen zufr Besucher = zufr Ki \\
			$P(Z|K) = \frac{P(Z\cap K)}{P(Z)} = \frac{0,7*0,8}{0,3*0,2+0,7*0,8} = \frac{0,56}{0,62} = 0,90 \Rightarrow 90\%$
			\begin{tikzpicture}
				\node {$\cdot$ } [grow'=up,rotate=270]
				child {node {E} 
					child{node {$\neg$ Z} edge from parent node[above] {0,8} }
					child{node {Z} edge from parent node[above] {0,2} 
				} edge from parent node[above] {0,3}}
				child {node {$\neg$ E}
					child  {node {Z} edge from parent node[above] {0,8}} 
					child {node {$\neg$ Z} edge from parent node[above] {0,2}
				} edge from parent node[above] {0,7}
				};
			\end{tikzpicture}
			\end{mdframed}
			\begin{mdframed}[frametitle=Zufallsvariable X]
			Ein altes Auto springt konstant unzuverlässig bei jedem Startvorgang mit einer Wahrscheinlichkeit von 0,5 an. Der Startvorgang wird wiederholt, bis das Auto anspringt. 
			$\Omega = \{1,2,3,4,\cdots,n\} $ \\
			P(an) = 0,5 P(aus) = 0,5 \\
			\begin{tabular}{|l|l|l|}
				\hline
				x & f(x) & F(x) \\
				\hline
				1 & $0,5^0*0,5^1$ & 0,5 \\
				2 & $0,5^1*0,5^1$ & 0,75 \\
				3 & $0,5^2*0,5^1$ & 0,875 \\
				4 & $0,5^3*0,5^1$ & 0,9375 \\
				... & &  \\
				n & $0,5^n$ & für große x = 1 \\
				\hline
				\end{tabular}
			\end{mdframed}
			\begin{mdframed}[frametitle=Binomialverteilung,nobreak=true]
				\begin{itemize}
				\item Diskret
				\item $ X \sim B(n,P)$
				\item $ f(x)= {n \choose x} \cdot p^x \cdot (1-p)^{n-x}$
				\end{itemize}
				\textbf{Bsp.:} Von einem Fußball-Torwart ist bekannt, dass er im Mittel 15\% der geschossenen Elfmeter hält. Nach einem bis dahin unentschiedenen Spiel werden beim Elfmeter-Schießen 5 Strafstöße geschossen. \\
				Wie groß ist die Wahrscheinlichkeit dafür, dass der Torwart höchstens zwei der abgegebenen Elfmeter hält? \\
				$ x = 0,1,2$ \& $n = 5$ \& $p = 0,15 $ \\				
				$P(\leq 2) = {5\choose0}0,15^0\cdot0,85^5 + {5\choose1}0,15^1\cdot0,85^4 + {5\choose2}0,15^2\cdot0,85^3 = \underline{0,974}$ \\
			\end{mdframed}
			\begin{mdframed}[frametitle=Normalverteilung,nobreak=true]
				\begin{itemize}
				\item Stetig
				\item $ X \sim N(\mu,\sigma)$
				\item $ f(x) = \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} {e^{-\frac{1}{2}(\frac{x-\mu}{\sigma})}}^2 $
				\item $ P(K<x) = \Phi(\frac{x-\mu}{\sigma}) $
				\item $ P(K=x) = 0 $
				\end{itemize}
				\textbf{Bsp.:} Der Durchmesser D von Schrauben ist N(10; 0,05) – verteilt (in mm). \\
				\begin{enumerate}
					\item Wie viele dieser Schrauben (in \%) sind kleiner als 10,025 mm? \\
					$P(D\le 10,025) = \Phi(\frac{10,025-10}{0,05}) = \Phi(0,5) = 0,69 \Rightarrow \underline{69\%}. $
					\item Wie viele dieser Schrauben (in \%) sind größer als 9,95 mm? \\
					$P(D\ge 9,95) = 1-P(D\le 9,95) = 1-\Phi(\frac{9,95-10}{0,05}) = 1-\Phi(-1) = 1-(1-\Phi(1)) = 1-0,16 = 0,84 \Rightarrow \underline{84\%}. $
					\item In welchem Intervall [ 10-a, 10+a ] befinden sich 95\% dieser Schrauben? \\
					$95\% \Rightarrow 1,96\sigma = 1,96 \cdot0,05 = 0,098 = a \Rightarrow \underline{[9,902;10,098]}$
				\end{enumerate}
			\end{mdframed}
			\begin{mdframed}[frametitle=$ k~\sigma$-Intervall]
				\begin{tabular}{|l|l|l|}
				\hline
				$a\sigma$ & \%-innerhalb & \%-außerhalb \\
				\hline
				$0,674\sigma$ & 50\% & 50\% \\
				$0,994\sigma$ & 68\% & 32\% \\
				$1\sigma$ & 68,27\% & 31,73\% \\
				$1,282\sigma$ & 80\% & 20\% \\
				$1,645\sigma$ & 90\% & 10\% \\
				$1,95996\sigma$ & 95\% & 5\% \\
				$2\sigma$ & 95,44997\% & 4,55003\% \\
				$2,5758\sigma$ & 99\% & 1\% \\
				$3\sigma$ & 99,730\% & 0,270\% \\
				\hline
				\end{tabular}
			\end{mdframed}
	%TODO pagebreak entfernen
	%\newpage
%\end{framed}
